李明哲被囚湖南受虐 暴瘦30公斤

2018年12月25日

李明哲被囚湖南受虐 暴瘦30公斤

李凈瑜（左二）指丈夫李明哲被中共不人道對待。 台灣《蘋果日報》

台灣非政府組織工作者李明哲，去年底遭中國政府指控顛覆國家政權而被判刑5年，日前遠赴湖南監獄的李妻李凈瑜昨在記者會上控訴，李明哲在獄中挨餓受寒、受到不人道的待遇，體重已下降30公斤以上。

斥違聯合國規定

「言論自由無罪，立刻釋放李明哲！」李凈瑜昨和李明哲救援大隊、永社等舉行記者會，譴責中國政府非人道對待李明哲。他們指，李明哲被移監至湖南赤山監獄後，保暖衣物和私人物品全部遭到丟棄，且也因為移監關係，賬戶遭凍結，無法購買衣物。她又指，赤山監獄有「8511」（每天勞動8小時、每周勞動5天、教育一天、休息一天）的規定，但李明哲每天在獄中工作10多個小時，沒有休息日，監獄違反中國官方制訂的規定，如「血汗工廠」。

按規定每名囚犯家屬每個月可以探監一次，但李明哲的家人連探監權都被剝奪，獄方又拒絕他申辦公共電話卡，令他不能打「親情電話」給家人。在種種非人道對待下，李明哲體重已下降30公斤以上。陸委會直斥，中國及赤山監獄對待李明哲的方式，嚴重違反聯合國「囚犯待遇最低標準」、中國《監獄法》等相關規定。李凈瑜希望外界能寄明信片給李明哲，即使不一定能到達他手中，但獄方和中國政府會知道外間仍關心事件，「全世界都在看中國還要把李明哲關多久」。
台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
辦世盃圓習夢有錢途